\section{Antecedentes Laborales}
% Ingennia
%	\cventry{Diciembre 2001}
%	{Ingennia} % empresa
%	{Fundador y Director} % cargo
%	{area de ingenier\'ia y proyectos} % area
%	{dirección de proyectos, pre venta} % desc

\subsection{Antecedentes Generales en Informática}
	\cventry{Diciembre 2011 - Actualidad}
	{Ingennia} % Empresa
	{Co-Fundador y Director General} % cargo
	{Encargado de ingenier\'ia y proyectos. Arquitecto de soluciones Geo-Espaciales y soluciones móviles.}
	{Desarrollo, gestión y ventas}
	{Root 537, Santiago.}
	

% Multicaja
	\cventry{Invierno 2011}
	{Multicaja S.A.} % Empresa
	{Software Enginner} % cargo
	{Gerencia de Innovaci\'on, proyecto \textit{``Multipay''}}
	{desarrollo para aplicaciones Web de transacciones on line. Principalmente desarrollo de software de back-end.}
	{Phillips 56, Piso 5, Santiago, Santiago.}

% Ikom
	\cventry{2010 -- 2011}
	{Ikom S.A.}	% empresa
	{Asesor\'ia Inform\'atica en Ingenier\'ia de Software} % cargo
	{area de Ingenier\'ia Geo-espacial, proyectos
	%Sistemas de Informaci\'on Geogr\'aficos, proyectos 
	\textit{``Servidor de Mapas Minera Los Pelambres''}y \textit{``Servidor de Mapas Minera 
	Collahuasi''}}
	{an\'alisis y desarrollo para sistemas web de informaci\'on geogr\'aficos , 
	automatizaci\'on de procedimientos cartograf\'ia digital, dise\~no e implementacion de 
	metodolog\'ias de evaluaci\'on de nuevas funcionalidades SIG y elaboración de 
	propuestas técnicas}
	{Monse\~nor Sotero Sanz 55 Piso 5, Providencia, Santiago.}
	

\cventry{Primavera 2010}
	{Ikom S.A.}	% empresa
	{Pr\'actica Profesional} % cargo
	{area de Ingenier\'ia Geo-espacial,
	%Sistemas de Informaci\'on Geogr\'aficos, 
	proyecto \textit{``Servidor de Mapas Codelco El Teniente''}}
	{an\'alisis y desarrollo para sistemas web de informaci\'on geogr\'aficos, tratamiento 
	de cartograf\'ia digital, pruebas de rendimiento y concurrencia}
	{Monse\~nor Sotero Sanz 55 Piso 5, Providencia, Santiago.}
	
\cventry{Verano 2009 -- 2010}
	{Ikom S.A.}	% empresa
	{Pr\'actica Laboral} % cargo
	{area de Ingenier\'ia Geo-espacial, 
	proyecto \textit{``Servidor de Mapas Codelco El Teniente''}} % area 
	{an\'alisis y desarrollo para sistemas web de informaci\'on geogr\'aficos, tratamiento 
	de cartograf\'ia digital, pruebas de rendimiento y concurrencia} % descripciion y proyecto
	{Monse\~nor Sotero Sanz 55 Piso 5, Providencia, Santiago.}
	
	
\cventry{Invierno 2009}
	{Universidad T\'ecnica Federico Santa Mar\'ia}
	{Responsable Proyecto de Sistema de Evaluaci\'on de Competencias}
	{Departamento de Inform\'atica, proyecto \textit{``Feria de Software 2009''}}
	{encargado de dise\~nar e implementar el sistema de evaluaci\'on de competencias de trabajo
	 en equipo para la Feria de Software 2009 de la U.T.F.S.M}
	{Avenida Espa\~na 1680,  Valpara\'iso.}
	

\subsection{Relatoría}
%	\cventry{Agosto 2012 - Octubre 2012}
%	{Universidad Técnica Federico Santa María} % Empresa
%	{Co Relator} % cargo
%	{Curso Taller de Desarollo de Software} % Area
%	{Co Relator en temas relativos a Mashups GIS }
%	{Root 537, Santiago}
	
	\cventry{Julio 2012 - Agosto 2012}
	{Instituto Profesional de Electrónica Gamma} % Empresa
	{Relator} % cargo
	{Capacitación SENCE} % Area
	{Relator Curso SENCE Linux Avanzado}
    {Agustinas 2356, Santiago.}
	
	\cventry{Marzo 2012}
	{New Line Capacitación} % Empresa
	{Relator} % cargo
	{Capacitación SENCE} % Area
	{Relator Curso SENCE Microsoft  Word y Excel Avanzado}
	{Curso realizado en SEGIC USACH, Avda. Lib. Bdo. O\'Higgins \#3363, Est.
    Central.}
	

	

	
	
\subsection{Otros}
\cventry{Invierno 2008}
	%{Universidad T\'ecnica Federico Santa Mar\'ia}
	{Pre--empresa Phoenix}
	{Responsable de An\'alisis y Dise\~no Proyecto Motion Prisma}
	{Departamento de Inform\'atica de la Universidad T\'ecnica Federico Santa Mar\'ia, proyecto
	\textit{ ``Motion Prisma''} 	participante en la Feria de Software 2008}
	{encargado del modelamiento, an\'aisis y desarollo de sistema basado en geo-posicionamiento 
	referenciado a trav\'es de multimedios para servicios tur\'isticos}
	{Avenida Espa\~na 1680, Valpara\'iso.}
	
\cventry{Invierno 2007}
	{Colegio Particular Playground}
	{Responsable Proyecto Servidor de Datos}
	{}
	{encargado de dise\~no, implmentaci\'on y despliegue de red de computadores con perfiles 
	m\'oviles para alumnos y profesores en Intranet para la difusi\'on de material pedag\'ogico.}
	{Av Walker Mart\'inez 3018, La Florida, Santiago.}


\cventry{Invierno 2005}
	{Escuela Ernesto Quir\'oz Weber}
	{Profesor de Alfabetizaci\'on Digital}
	{proyecto \textit{``Taller de Alfabetizaci\'on Digital''}}
	{profesor voluntario de proyecto de alfabetizaci\'on digital para ni\~nos en riesgo social}
	{Avenida Matta 64, Poblaci\'on Progreso, Valpara\'iso.}
 

\cventry{Verano 2002}
	{Instituto Superior de Electr\'onica Gamma}
	{Asistente de Laboratorio de Armando y Mantenci\'on de Computadores}
	{Curso de Armado y Mantenci\'on de Computadores}
	{Asistente de apoyo para clases y pr\'acticas de armado y mantenci\'on de computadores y 
	redes de computadores}
	{Agustinas 2356 -- 2344, Santiago.}
