\section{Competencias Espec\'ificas}
\subsection{Competencias de Ingenier\'ia de Software}\
\cvline{Competencias en General}
	{Experencia en gestión de proyectos de sofware, y metodologías de desarrollo. 
	Elaboración de plan de proyecto, experiencia en elicitación en  de requerimientos 
	y elaboración de propuestas técnicas y económicas, utilización de UML para el análisis y diseño 
	de software. Breve experiencia en Arquitectura de Software.}
	
\cvline{Herramientas UML}
	{Argo UML , Enterprise Architect --favorito--, StarUML, Umbrello, Visual Paradigm.}

\subsection{Competencias Computacionales}
\cvline{Desarrollo Web \'Agil}
	{Dominio del Patrón de Diseño Modelo Vista Controlador (MVC).
	Respecto a Frameworks MVC: Experiencia con Symfony (Php), 
	Java Server Faces (Jsf) y Ruby On Rails (Ruby) principalmente.}

\cvline{Desarrollo Móbil}
	{Desarrollo nativo de aplicaciones para Android usando Maven, Spring Android y ORMlite. Robo Guice para inyección de dependencias. Tambien desarrollo acelerado multiplataforma usando Titanium Framework y Sencha Touch con Phonegap . }
\cvline{Javascript}
	{Solidos conocimientos en Javascript con Sencha ExtJS Framework para desarrollos RIA.
	 Amplia experiencia OpenLayers --preferentemente-- para desarrollo de sistemas de información geográficos. }

\cvline{Web Services}
	{Conocimientos y desarrollo de arquitecturas utilizando .NET WCF 
	(Windows Communcation Foundation) para SOAP y RESTful. Conocimientos en Ruby on Rails y PHP Symfony para exposición de servicios REST, 
	Java Servlets y el microframework Bootle de Python para la exposición de 
	servicios y páginas dinámicas.}	
	
\cvline{Computaci\'on Cient\'ifica}
	{Solidos conocimientos en estad\'istica 
	computacional (area de interés), análisis inteligente de datos (neuronales
    artificiales, logica difusa, etc.), simulación y optimización entera a
    través de la inteligencia artificial (metaheurísticas) utilizando Matlab 7 --Octave, SciLab--, R-Proyect, Python y ANSI C.}

\cvline{Programaci\'on Funcional y Scripting}
	{Uso avanzado de lenguajes Python, Bash, Perl y entusiasta aprendiz de
    Haskell en la actualidad.}
	
\cvline{Programaci\'on de Sistemas}
	{Breve experiencia en temas relacionados con programaci\'on de sistemas concurrentes utilizando ANSI C, Java2 (básico), Python y nociones de programación paralela utilizando ANSI C con MPI.}



